\documentclass[spanish,xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usepackage[spanish, mexico]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
\usepackage{color, graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{caption, subcaption}
\usepackage{enumerate} %personalización de listas
\usepackage{mathrsfs} %fuente scr
\usepackage[all]{xy} %diagramas "algebrosos"
\usepackage{appendix}

%%colores
\definecolor{MyBlack}{RGB}{0,0,0}
\definecolor{MyRed}{RGB}{255,0,0}
\definecolor{MyBlue}{RGB}{0,0,255}
\definecolor{MyGreen}{RGB}{0,200,0}
\definecolor{MyBrown}{RGB}{130,70,0}
\definecolor{MyPurple}{RGB}{120,0,160}
\definecolor{MyDarkPurple}{RGB}{100,0,140}
\definecolor{MyLightPurple}{RGB}{190,0,220}
\definecolor{MyYellow}{RGB}{190,190,0}
\definecolor{MyOrange}{RGB}{200,100,0}
\definecolor{MyGray}{RGB}{200,200,200}
\definecolor{MyWhite}{RGB}{255,255,255}
\definecolor{MyInvisible}{RGB}{255,255,255}
\definecolor{MyPink}{RGB}{255,0,100}

%tema CAMBIABLE
\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{lily}
%\usefonttheme{structureitalicserif}
\usefonttheme{serif}

\newtheorem{teo}{Teorema}
\newtheorem{prop}{Proposición}
\newtheorem{coro}{Corolario}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definición}
\newtheorem{ejem}{Ejemplo}


\def\tcr#1{\textcolor{MyRed}{#1}}
\def\tcb#1{\textcolor{MyBlue}{#1}}
\def\tcbck#1{\textcolor{MyBlack}{#1}}
\def\tcg#1{\textcolor{MyGreen}{#1}}
\def\tcgr#1{\textcolor{MyGray}{#1}}
\def\tcbr#1{\textcolor{MyBrown}{#1}}
\def\tcp#1{\textcolor{MyPurple}{#1}}
\def\tcy#1{\textcolor{MyYellow}{#1}}
\def\tco#1{\textcolor{MyOrange}{#1}}
\def\tcw#1{\textcolor{MyWhite}{#1}}
\def\tci#1{\textcolor{MyInvisible}{#1}}
\def\tcpk#1{\textcolor{MyPink}{#1}}

\renewcommand{\leq}{\leqslant} %menores y mayores iguales decentes
\renewcommand{\geq}{\geqslant}
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon} %epsilon decente
\renewcommand{\subset}{\subseteq} %subseteq decente
\renewcommand{\qedsymbol}{$\smiley$} %cuadrito decente

%abreviaturas
\def\G{{\Gamma}}
\def\P{{\mathcal{P}}}
\def\Q{{\mathcal{Q}}}
\def\Tt{{\mathbb{T}^{3}_{\tau}}}
\def\E{{\mathbb{E}^3}}
\def\TT{{\mathbb{T}^3}}
\def\T{{\tau}}
\def\e{{\mathrm{e}}}
\def\L{{\Lambda}}
\def\v{{\vec{\upsilon}}}
\def\w {{\vec{\omega}}}
\def\r{{\rho}}
\def\s{{\sigma}}
\def\tetra{{\mathfrak{T}}}
\def\Tetra{{\Gamma(\cT)}}
\def\Octa{{\Gamma(\cO)}}
\def\Ico{{\Gamma(\cI)}}
\def\cl{{\L_{(1,0,0)}}}
\def\fcl{{\L_{(1,1,0)}}}
\def\bcl{{\L_{(1,1,1)}}}
\def\PCa{{\cP \cC_1}}
\def\PCb{{\cP \cC_2}}
\def\PCc{{\cP \cC_3}}
\def\Id{{Id}}
\def\F{{\cF}}

%%%Letritas
\def\cA{{\mathcal{A}}} \def\cB{{\mathcal{B}}} \def\cC{{\mathcal{C}}} \def\cD{{\mathcal{D}}} \def\cE{{\mathcal{E}}} \def\cF{{\mathcal{F}}} \def\cG{{\mathcal{G}}} \def\cH{{\mathcal{H}}} \def\cI{{\mathcal{I}}} \def\cJ{{\mathcal{J}}} \def\cK{{\mathcal{K}}} \def\cL{{\mathcal{L}}} \def\cM{{\mathcal{M}}} \def\cN{{\mathcal{N}}} \def\cO{{\mathcal{O}}} \def\cP{{\mathcal{P}}} \def\cQ{{\mathcal{Q}}} \def\cR{{\mathcal{R}}} \def\cS{{\mathcal{S}}} \def\cT{{\mathcal{T}}} \def\cV{{\mathcal{V}}} \def\cU{{\mathcal{U}}} \def\cW{{\mathcal{W}}} \def\cX{{\mathcal{X}}} \def\cY{{\mathcal{Y}}} \def\cZ{{\mathcal{Z}}}

\def\bA{{\mathbb{A}}} \def\bB{{\mathbb{B}}} \def\bC{{\mathbb{C}}} \def\bD{{\mathbb{D}}} \def\bE{{\mathbb{E}}} \def\bF{{\mathbb{F}}} \def\bG{{\mathbb{G}}} \def\bH{{\mathbb{H}}} \def\bI{{\mathbb{I}}} \def\bJ{{\mathbb{J}}} \def\bK{{\mathbb{K}}} \def\bL{{\mathbb{L}}} \def\bM{{\mathbb{M}}} \def\bN{{\mathbb{N}}} \def\bO{{\mathbb{O}}} \def\bP{{\mathbb{P}}} \def\bQ{{\mathbb{Q}}} \def\bR{{\mathbb{R}}} \def\bS{{\mathbb{S}}} \def\bT{{\mathbb{T}}} \def\bU{{\mathbb{U}}} \def\bV{{\mathbb{V}}} \def\bW{{\mathbb{W}}} \def\bX{{\mathbb{X}}} \def\bY{{\mathbb{Y}}} \def\bZ{{\mathbb{Z}}}

%Habilitar únicamente si el está disponible el paquete mathrsfs
\def\sA{{\mathscr{A}}} \def\sH{{\mathscr{H}}} \def\sO{{\mathscr{O}}} \def\sU{{\mathscr{U}}}  \def\sB{{\mathscr{B}}} \def\sI{{\mathscr{I}}} \def\sP{{\mathscr{P}}} \def\sV{{\mathscr{V}}}  \def\sC{{\mathscr{C}}} \def\sJ{{\mathscr{J}}} \def\sQ{{\mathscr{Q}}} \def\sW{{\mathscr{W}}}  \def\sD{{\mathscr{D}}} \def\sK{{\mathscr{K}}} \def\sR{{\mathscr{R}}} \def\sX{{\mathscr{X}}}  \def\sE{{\mathscr{E}}} \def\sL{{\mathscr{L}}} \def\sS{{\mathscr{S}}} \def\sY{{\mathscr{Y}}}  \def\sF{{\mathscr{F}}} \def\sM{{\mathscr{M}}} \def\sT{{\mathscr{T}}} \def\sZ{{\mathscr{Z}}}  \def\sG{{\mathscr{G}}} \def\sN{{\mathscr{N}}}


\title[Poliedros Regulares en $\Tt$]{Poliedros Regulares en el $3$-Toro.}
\author[Tero, Daniel]{Antonio Montero \inst{1}  \and \\ Asesor: Daniel Pellicer \inst{2} }
\institute[UMSNH, UNAM] {\inst{1} FCFM-UMSNH \and \inst{2} CCM-UNAM}
\date[Defensa de Tesis]{\tcb{Defensa de Tesis} \\ \today}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

%%sirve para que al principio de cada secci'on 
\AtBeginSection[]
{
\begin{frame}
\frametitle{Índice:}
\tableofcontents[currentsection]
\end{frame} 
}

%*******************************************************************************************%
\section{Introducción Histórica}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Introducción Histórica} %\framesubtitle
Los griegos conocían los \tcp{Sólidos Platónicos} y probaron que son todos los sólidos convexos regulares. \pause

\begin{figure}[hbt]
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{tetra.pdf_tex}             
  \caption{Tetraedro}
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo.pdf_tex}
  \caption{Cubo}
\end{subfigure}
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{octa.pdf_tex}             
  \caption{Octaedro}
\end{subfigure}%

\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{ico.pdf_tex}             
  \caption{Icosaedro}
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{dodec.pdf_tex}             
  \caption{Dodecaedro}
\end{subfigure}%
\end{figure}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Introducción Histórica}  \framesubtitle{Poliedros de Kepler-Poinsot}
Con el tiempo aparecieron más poliedros regulares:
\begin{figure}[hbt]
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{ssd.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{gsd.pdf_tex}
\end{subfigure}\pause

\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{gd.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{gi.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\end{figure}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Introducción Histórica} \framesubtitle{Poliedros de Petrie-Coxeter}
.. y más aún... 
\begin{figure}[hbt]
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC1.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC2.pdf_tex}
\end{subfigure}\pause

\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC3.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\end{figure}
\end{frame}
%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Introducción Histórica} %\framesubtitle{}
\begin{itemize}
\item En los 70's \tcb{B. Grünbaum} da una lista de \tcr{47} (sí ¡¡¡47!!!) \tcp{poliedros regulares}\pause
\item A principios de los 80's \tcb{A. Dress} describe otro poliedro y prueba que la lista de $48$ poliedros regulares es completa. \pause
\item En 1982 \tcb{Danzer} y \tcb{Schulte} definen \tcr{politopo abstracto}. \pause
\item En 1997 \tcb{P. McMullen} y \tcb{E. Schulte} prueban, partiendo del concepto de \tcr{politopo abstracto}, que la lista de Grünbaum y Dress es completa. 
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Poliedros Regulares en $\E$}
\subsection{Poliedros Regulares Abstractos}
\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} %\framesubtitle
\begin{defn}
Un \alert{poliedro abstracto} $\P$ es un conjunto parcialmente ordenado con una función de rango en $\{-1,0,1,2,3 \}$. \pause Llamarémos \alert{vértices}, \alert{aristas} y \alert{caras} a los elementos de rango $0$, $1$ y $2$ respectivamente. \pause Una \alert{bandera} es un subconjunto totalmente ordenado maximal. \pause Además $\P$ satisface un \tcp{montón de propiedades}.
\end{defn}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

%\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} %\framesubtitle{}
%El \tcp{montón de propiedades}:
%\begin{enumerate}[(P1)]
%\item Existe un único elemento mínimal $F_{-1}$ y un único elemento maximal $F_3$, de rango $-1$ y $3$ respectivamente. \pause
%\item \label{band} Las banderas tienen exactamente $5$ elementos, es decir, cada una tiene un vértice, una arista y una cara, además de los elementos $F_{-1}$ y $F_3$. \pause
%\item \label{cfb} \index{bandera!conexidad fuerte por} $\P$ es \alert{fuertemente conexo por banderas}, esto es, dadas dos banderas $\Phi$ y $\Psi$ existe una sucesión de banderas $\Phi=\Phi_0, \Phi_1, \dots, \Phi_k=\Psi$ tales que para cualquier $i\in \{1,\dots,k\}$ $\Phi_{i-1}$ y $\Phi_i$ son \alert{adyacentes} (difieren únicamente por un elemento) y además $\Phi \cap \Psi \subset \Phi_i$ para $i\in \{0,1,\dots,k\}$. \pause
%\item \label{diam} \index{diamante!propiedad del} $\P$ satisface la \alert{propiedad del diamante}, es decir, para cada $j \in \{0,1,2\}$, dados $F$ de rango $j-1$, y $G$ de rango $j+1$ se tiene que $$ \vert \{ H \in \P : F < H < G \} \vert = 2$$. 
%\end{enumerate}
%\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Algunos ejemplos:}
\begin{figure}[hbtp]
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
   \begin{tiny}
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{potcopo.pdf_tex}
  \end{tiny}             
\end{subfigure} \pause
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \begin{tiny}
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{tetracopo.pdf_tex}
  \end{tiny}
\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Algunos anti-ejemplos:}
\begin{figure}
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \begin{scriptsize}
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{nodiam.pdf_tex}
  \end{scriptsize}
\end{subfigure} \pause
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \begin{scriptsize}
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{nocfb.pdf_tex}
  \end{scriptsize}
\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Automorfismos}
\begin{defn}
\begin{itemize}
\item Si $\P$ es un poliedro, $\phi: \P \rightarrow \P$ es un \alert{automorfismo} de $\P$ si $\phi$ es una biyección y tanto $\phi$ como $\phi^{-1}$ preservan orden, es decir, $F \leq G$ si y sólo si $\phi(F) \leq \phi(G)$.
\end{itemize}
\end{defn}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Automorfismos} %\framesubtitle{}
\begin{figure}[hbt]
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{poligDn.pdf_tex}             
\end{subfigure}\pause
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{piram.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{defn} 
Diremos que un poliedro $\P$ es \alert{regular} si $\G(\P)$ actúa transitivamente en $\cF(\P)$, el conjunto de banderas de $\P$.
\end{defn}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{teo} \label{rhos}
Un poliedro $\P$ es regular si y sólo si para alguna bandera $\Phi$ y para todo $i \in \{0,1,2\}$ existe un automorfismo $\r_i$ de $\P$ tal que $$\r_i(\Phi)=\Phi^{i}.$$ Además, cada automorfismo $\r_i$ es una involución, es decir, $\r^{2}_{i}=\Id$.
\end{teo}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure} 
\centering
\def\svgwidth{5cm}
\input{teorhos0.pdf_tex}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure} 
\centering
\def\svgwidth{5cm}
\input{teorhos1.pdf_tex}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure} 
\centering
\def\svgwidth{5cm}
\input{teorhos1a.pdf_tex}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure} 
\centering
\def\svgwidth{5cm}
\input{teorhos2.pdf_tex}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure} 
\centering
\def\svgwidth{5cm}
\input{teorhos3.pdf_tex}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure} 
\centering
\def\svgwidth{5cm}
\input{teorhos4.pdf_tex}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure} 
\centering
\def\svgwidth{5cm}
\input{teorhos5.pdf_tex}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure} 
\centering
\def\svgwidth{5cm}
\input{teorhos6.pdf_tex}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure} 
\centering
\def\svgwidth{5cm}
\input{teorhos1a.pdf_tex}
\end{figure}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%
\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure}[hbt]
\centering
\begin{scriptsize}
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{tescuadrhos.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\quad
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{testrianrhos.pdf_tex}
\end{subfigure}
\quad
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{teshexarhos.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}
\end{frame}
%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure}[hbt]
\begin{scriptsize}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo2.pdf_tex}           
\end{subfigure}%
\qquad \pause
\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo3a.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure}[hbt]
\begin{scriptsize}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo2.pdf_tex}           
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo3b.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure}[hbt]
\begin{scriptsize}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo2.pdf_tex}           
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo3c.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}
\end{frame}




%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Duales}
\begin{figure}
\centering
\begin{scriptsize}
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{tetradual.pdf_tex}      
\end{subfigure}%
\quad
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{octadual.pdf_tex}
\end{subfigure}
\quad
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{dodecdual.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Duales}
\begin{figure}[h]
\centering
  \def\svgwidth{0.25\linewidth}
  \begin{scriptsize}
    \input{octadual.pdf_tex}  
  \end{scriptsize}           
\end{figure} 

\begin{figure}[hbt]
\begin{scriptsize}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{octa3a.pdf_tex}           
\end{subfigure}%
\qquad \pause
\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo3c.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Duales}
\begin{figure}[h]
\centering
  \def\svgwidth{0.25\linewidth}
  \begin{scriptsize}
    \input{octadual.pdf_tex}  
  \end{scriptsize}           
\end{figure} 

\begin{figure}[hbt]
\begin{scriptsize}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{octa3b.pdf_tex}           
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo3b.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Duales}
\begin{figure}[h]
\centering
  \def\svgwidth{0.25\linewidth}
  \begin{scriptsize}
    \input{octadual.pdf_tex}  
  \end{scriptsize}           
\end{figure} 

\begin{figure}[hbt]
\begin{scriptsize}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{octa3c.pdf_tex}           
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.45\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo3a.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}
\end{frame}




%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure}[h]
\centering
  \def\svgwidth{0.25\linewidth}
  \begin{scriptsize}
    \input{PC1.pdf_tex}  
  \end{scriptsize}           
\end{figure} \pause


\begin{figure}[h]
\begin{scriptsize}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC1-2a.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC1-2b.pdf_tex}
\end{subfigure}
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC1-2c.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}

\end{frame}
%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure}[h]
\centering
  \def\svgwidth{0.25\linewidth}
  \begin{scriptsize}
    \input{PC2.pdf_tex}  
  \end{scriptsize}           
\end{figure} \pause


\begin{figure}[h]
\begin{scriptsize}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC2-4a.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC2-4b.pdf_tex}
\end{subfigure}
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC2-4c.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}

\end{frame}
%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Abstractos} \framesubtitle{Poliedros Regulares}
\begin{figure}[h]
\centering
  \def\svgwidth{0.25\linewidth}
  \begin{scriptsize}
    \input{PC3.pdf_tex}  
  \end{scriptsize}           
\end{figure} \pause


\begin{figure}[h]
\begin{scriptsize}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC3-2a.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC3-2b.pdf_tex}
\end{subfigure}
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC3-2c.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}

\end{frame}

\subsection{Operaciones con poliedros}
%*******************************************************************************************%
\begin{frame} \frametitle{Operaciones con Poliedros} %\framesubtitle{}
De manera similar a la \tcp{dualidad} se pueden definir otras operaciones en poliedros regulares. La idea general es, dado un poliedro regular $\Q$, construir un poliedro regular $\P$ a partir de $\Q$ de tal forma que $\G(\P)\leq \G(\Q)$. \pause

En su libro \tcp{Abstract Regular Polytopes} Schulte y McMullen prueban que un poliedro regular está totalmente determinado, salvo isomorfismo, por su grupo de automorfismos y sus generadores distinguidos. En otras palabras, dado un grupo $\G = \langle \r_0, \r_1, \r_2 \rangle$ con $\r_0$, $\r_1$, $\r_2$ involuciones que satisfacen algunas propiedades, es posible construir un poliedro regular $\P$ de tal forma que $\G(\P)=\G$.
\end{frame}

%*******************************************************************************************%
\begin{frame} \frametitle{Operaciones con Poliedros} \framesubtitle{Ejemplo: Dualidad}
\[\delta:(\s_0,\s_1,\s_2)\mapsto(\s_2,\s_1,\s_0)=:(\r_0,\r_1,\r_2).\] \pause
%
\begin{figure}[hbt]
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{octa.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubo.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Operaciones con Poliedros} \framesubtitle{Ejemplo: Petrial}
\[\pi:(\s_0,\s_1,\s_2)\mapsto(\s_2 \s_0,\s_1,\s_2)=:(\r_0,\r_1,\r_2).\] \pause
%
\begin{figure}[hbt]
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubopetrie.pdf_tex}             
\end{subfigure}%
\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cubopetrial.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}
%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Operaciones con Poliedros} %\framesubtitle{}
Schulte y McMullen usaron operaciones de este estilo para clasificar a los poliedros finitos en tres familias:\\
\medskip
\begin{tiny}
\tcb{Familia del Tetraedro}
%
\begin{equation*} \label{famtetra}
\xymatrix{
\{3,3\}\ar@{<->}[r]^{\pi}  & \{4,3\}_3
}
\end{equation*}\pause

\tcb{Familia del Octaedro}

\begin{equation*}\label{famocta}
\xymatrix{
\{6,4\}_{3}\ar@{<->}[r]^{\pi} & \{3,4\}\ar@{<->}[r]^{\delta} & \{4,3\}\ar@{<->}[r]^{\pi} & \{6,3\}_4
}
\end{equation*}\pause

\tcb{Familia del Icosaedro}

\begin{equation*}\label{famico}
\xymatrix{
\{10,5\}\ar@{<->}[r]^{\pi} \ar@{<->}[d]^{\varphi_2} & \{3,5\}\ar@{<->}[r]^{\delta} \ar@{<->}[d]^{\varphi_2} & \{5,3\}\ar@{<->}[r]^{\pi} & \{10,3\} \\
\{6,\frac{5}{2}\}\ar@{<->}[r]^{\pi} & \{5,\frac{5}{2}\}\ar@{<->}[r]^{\delta} & \{\frac{5}{2},5\}\ar@{<->}[r]^{\pi} \ar@{<->}[d]^{\varphi_2} & \{6,5\} \ar@{<->}[d]^{\varphi_2}\\
\{\frac{10}{3},3\}\ar@{<->}[r]^{\pi} & \{\frac{5}{2},3\}\ar@{<->}[r]^{\delta} & \{3,\frac{5}{2}\}\ar@{<->}[r]^{\pi} & \{\frac{10}{3},\frac{5}{2}\}
}
\end{equation*}
\end{tiny}
\end{frame}


%*******************************************************************************************%

%\begin{frame} %\frametitle{} %\framesubtitle{}

%\end{frame}


%*******************************************************************************************%

%\begin{frame} %\frametitle{} %\framesubtitle{}

%\end{frame}


%*******************************************************************************************%
\subsection{Realizaciones de Poliedros Regulares}
\begin{frame} \frametitle{Realizaciones de Poliedros Regulares} %\framesubtitle{}
\begin{defn}
Una \alert{realización} de un poliedro abstracto $\P$ es una función $\beta : \P_0 \to \E$ donde $\P_0$ es el conjunto de vértices de $\P$ de tal forma que cada automorfismo de $\Gamma(\P)$ induce una permutación en $V := \beta(\P_0)$ que se extiende a una isometría del casco afín de $V$, es decir, del subespacio afín más pequeño que contiene a $V$.
\end{defn}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Realizaciones de Poliedros Regulares} %\framesubtitle{}
\begin{prop}
Sea $\beta$ una realización de un poliedro abstracto $\P$ y definimos $\beta_0 = \beta$, $V_0 = V$, entonces para $i \in \{1,2,3\}$ $\beta$ induce una función suprayectiva $\beta_i:\P_i \to V_i$ donde $\P_i$ es el conjunto de elementos de $\P$ de rango $i$ y $V_i \subset \sP(V_{i-1})$ es la familia de conjuntos \[\beta_i(F):=\{\beta_{i-1}(G): G \in \P_{i-1} \text{ y } G \leq F\}\] para cada $F \in \P_i$. Además, $\beta_{-1}$ está dado por $\beta_{-1}(F_{-1})= \emptyset$.
\end{prop} \pause

\begin{defn}
\begin{itemize}
\item Diremos que una realización $\beta$ es \alert{fiel} si $\beta_i$ es inyectiva para toda $i \in \{-1,0,1,2,3\}$.\pause
\item Diremos que $\beta$ es \alert{discreta} si $V=\beta(\P_0)$ es un conjunto discreto.
\end{itemize}
\end{defn}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Realizaciones de Poliedros Regulares} %
\begin{figure} 
\centering
\def\svgwidth{5cm}
\input{nofiel.pdf_tex}
%\caption{}
\end{figure}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%
\section{El $3$-Toro}
\subsection{$3$-Toro y sus isometrías}

\begin{frame} \frametitle{El $3$-Toro} %\framesubtitle{}
Si $\T = \langle t_{\v_1}, t_{\v_2}, t_{\v_3} \rangle$ es un grupo de traslaciones con $\v_1$, $\v_2$, $\v_3$ linealmente independientes definimos el \tcr{3-toro} generado por $\T$ como \[\Tt = \E/\T= \{[x]_{\T} : x \in \E \}\] \pause

Definimos la métrica $e_{\T}$ en $\Tt$ por: 
\[ e_{\T}\left([x]_{\T},[y]_{\T}\right) = \inf \left\lbrace e(t_1(x),t_2(y)) : t_1, t_2 \in \T \right\rbrace.\]
\end{frame}

%*******************************************************************************************%
\begin{frame} \frametitle{El problema:} %\framesubtitle
\centering
Decidir para qué grupos $\T$ generados por $3$ traslaciones linealmente independientes un poliedro regular $\P$ realizado en $\E$ tiene realización discreta en $\Tt=\E / \T$. \pause

\begin{equation*}
\xymatrix{
\P\ar@{->}[r]^{\beta} \ar@{.>}[dr] & \E \ar@{->}[d] \\
 & \Tt \\
}
\end{equation*}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{El $3$-Toro} \framesubtitle{¿Cuándo se portan bien las isometrías?} %\framesubtitle
\begin{prop}
Si $g$ es isometría de $\E$, $g$ induce una isometría $\hat{g}$ de $\Tt$ si y sólo si $g \in \cN (\T)$, el normalizador de $\T$ en $Isom(\E)$. \pause
\end{prop}

\begin{equation*}
\xymatrix{
\E \ar@{->}[r]^{g} \ar@{->}[d] & \E \ar@{->}[d] \\
\Tt \ar@{.>}[r]^{\hat{g}} & \Tt \\
}
\end{equation*}

\end{frame}

%*******************************************************************************************%
\subsection{Retículas de Puntos}
%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Retículas de Puntos} %\framesubtitle{}
Si $\T = \langle t_{\v_1}, t_{\v_2}, t_{\v_3} \rangle$ es un grupo generado por tres traslaciones linealmente independientes la \alert{retícula de puntos} asociada a $\T$, denotada por $\L_{\T}$, es el conjunto \[\L_{\T}= [0]_{\T}=\{m v_1 + n v_2 + k v_3 : m,n,k \in \bZ \}.\] 
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Retículas de Puntos} \framesubtitle{Ejemplos}
\setcounter{subfigure}{0}
\begin{itemize}
\item Si $\T= \langle (1,0,0), (0,1,0), (0,0,1) \rangle$ entonces $\L_{\T}= \bZ^{3} = \cl$.\pause
\item Si $\T= \langle (1,1,0), (1,0,1), (0,1,1) \rangle$ entonces $\L_{\T}= \fcl$. \pause 
\item Si $\T= \langle (1,1,1), (2,0,0), (0,2,0) \rangle$ entonces $\L_{\T} = \bcl$. \pause
\end{itemize}

\begin{figure}[hbt] 
\centering
\begin{scriptsize}
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{cl.pdf_tex}   
  \caption[a]{$\cl$}          
\end{subfigure}%
\quad
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{fcl.pdf_tex}
  \caption[b]{$\fcl$}
\end{subfigure}
\quad
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{bcl.pdf_tex}
  \caption[c]{$\bcl$}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}

\end{frame}
%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{¿Cuándo las isometrías se portan bien con las retículas?} %\framesubtitle
\begin{prop}
Sean $\T$ un grupo de traslaciones generado por 3 traslaciones linealmente independientes, $g \in Isom(\E)$. Entonces $g \in \cN(\T)$ si y sólo si $g'$ preserva a $\L_{\T}$.
\end{prop}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Retículas Invariantes Bajo Reflexiones} %\framesubtitle
¿Por qué estudiar \tcp{retículas invariantes bajo reflexiones}?\pause
\medskip

Porque los grupos de simetrías de los poliedros finitos están generados por reflexiones.
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Retículas Invariantes Bajo Reflexiones}
Si $\L$ es una retícula invariante bajo la reflexión por un plano $\Pi$ que intersecta a $\L$, entonces $\L$ tiene (a lo más) dos clases de puntos:\pause
\begin{itemize}
\item Aquellos cuya proyección en $\Pi$ es un punto de $\L \cap \Pi$. \pause
\item Aquellos cuya proyección en $\Pi$ es punto medio entre dos puntos de $\L \cap \Pi$.
\end{itemize}
\end{frame}

%%*******************************************************************************************%


%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Un poco de simbología}
\setcounter{subfigure}{0}
\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{ejem1.pdf_tex}
  \caption{Proyección de $\cl$ en el plano $x=0$.}
\end{subfigure}%
\qquad \pause
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{ejem2.pdf_tex}
  \caption{Proyección de $\cl$ en el plano $x=y$.}
\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}
%*******************************************************************************************%
\begin{frame}\frametitle{Un poco de simbología}
\setcounter{subfigure}{2}
\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{ejem3.pdf_tex}
  \caption{Proyección de $\bcl$ en el plano $x=0$.}
\end{subfigure}%
\qquad \pause
\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{ejem4.pdf_tex}
  \caption{Proyección de $\fcl$ en el plano $y=0$.}
\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%
\section{Poliedros Regulares en el $3$-Toro}
\subsection{Poliedros Finitos}
\begin{frame} \frametitle{Poliedros Regulares en $\Tt$} \framesubtitle{¿Qué hemos hecho?}
\begin{itemize}
\item Dimos un criterio algebraico para determinar cuándo un poliedro regular realizado en $\E$ admite realización en $\TT$.\pause
\item Traducimos el criterio algebraico a un criterio geométrico en términos de retículas. \pause
\item Determinamos condiciones para que una retícula quede invariante bajo una reflexión por un plano.
\end{itemize}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Regulares Finitos en $\Tt$} \framesubtitle{¿Qué sigue?}
\begin{itemize}
\item Determinar las retículas invariantes bajo las reflexiones generadoras de los grupos de simetrías de los poliedros regulares finitos.\pause
\item Analizar las proyecciones de las retículas a los planos de las reflexiones generadoras.
\end{itemize}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Regulares Finitos en $\Tt$} \framesubtitle{El Tetraedro}
Si $\T$ es un grupo generado por tres traslaciones linealmente independientes de tal forma que $\L_{\T}$ queda invariante bajo la reflexión $\r_0$ entonces la proyección de $\L_{\T}$ al plano correspondiente se ve como alguna de las siguientes:

\begin{figure}[hbt] 
\centering
\begin{scriptsize}
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{lattetra1.pdf_tex}            
\end{subfigure}%
\qquad\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{lattetra2.pdf_tex}
\end{subfigure}
\qquad\qquad
\begin{subfigure}[b]{0.2\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{lattetra4.pdf_tex}
\end{subfigure}
\end{scriptsize}
\end{figure}

\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Regulares Finitos en $\Tt$} \framesubtitle{El Tetraedro}
\begin{teo}
Sea $\T$ un grupo generado por tres traslaciones linealmente independientes. El tetraedro regular $\cT$ admite realización en $\Tt$ si y sólo si $$\L_{\T} \in \{a\cl, b\fcl, c\bcl: a > 2, b > 2, c > \frac{2}{\sqrt{3}} \}.$$
\end{teo}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Regulares Finitos en $\Tt$} \framesubtitle{El Octaedro}
\begin{itemize}
\item $\G(\cT) \leq \G(\cO)$. \pause
\item Toda retícula preservada por $\G(\cO)$ debe ser preservada por $\G(\cT)$. \pause
\item $\G(\cO)$ preserva a todas las que $\G(\cT)$ preserva.
\end{itemize}
\end{frame}
%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Regulares Finitos en $\Tt$}\framesubtitle{El Octaedro y el Cubo}
\begin{teo}
Sea $\T$ un grupo de generado por tres traslaciones linealmente independientes. El octaedro regular admite realización en $\Tt$ si y sólo si $$\L_{\T} \in \{a\cl, b\fcl, c\bcl: a > 2, b>1 c>1 \}.$$
\end{teo}\pause

\begin{coro}
Sea $\T$ un grupo de generado por tres traslaciones linealmente independientes. El cubo $\cC$ admite realización en $\Tt$ si y sólo si $$\L_{\T} \in \{a\cl, b\fcl, c\bcl: a > 2, b>2, c>2 \}.$$
\end{coro}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros Regulares Finitos en $\Tt$} \framesubtitle{El Icosaedro y el Dodecaedro}
\begin{teo}
Sea $\T$ un grupo generado por $3$ traslaciones linealmente independientes. Si $G$ es un grupo de isometrías de $\E$ que deja invariante a $\L_{\T}$, entonces $G$ no tiene rotaciones de orden distinto a $2$, $3$, $4$ o $6$.
\end{teo} \pause

\begin{teo}
Si $\P$ es un poliedro de la familia del icosaedro, entonces no existe $\T$, un grupo generado por $3$ traslaciones linealmente independientes, de tal forma que $\P$ tenga realización en $\Tt$.
\end{teo}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%
\subsection{Poliedros de Petrie-Coxeter}
%*******************************************************************************************%
\begin{frame} \frametitle{Poliedros de Petrie-Coxeter en $\Tt$} %\framesubtitle{}
\setcounter{subfigure}{0}
\begin{figure}[hbt]
\centering
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC1.pdf_tex}    
  \caption{$\PCa$}         
\end{subfigure}%
\quad
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC2.pdf_tex}
  \caption{$\PCb$}
\end{subfigure}
\quad
\begin{subfigure}[b]{0.25\textwidth}
  \centering
  \def\svgwidth{\linewidth}
  \input{PC3.pdf_tex}
  \caption{$\PCc$}
\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%
\begin{frame} \frametitle{Poliedros de Petrie-Coxeter en $\Tt$} \framesubtitle{$\PCa$ y $\PCb$}
\begin{itemize}
\item $\PCa$ y $\PCb$ son duales, así que $\G(\PCa)=\G(\PCb)$. \pause
\item $\G(\cC) \leq \G(\PCa)$, por lo tanto toda retícula preservada por $\G(\PCa)$ debe ser preservada por $\G(\cC)$. \pause
\item $\G(\PCa)$ preserva a $\cl$, $\fcl$, $\bcl$.
\end{itemize}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros de Petrie-Coxeter en $\Tt$} \framesubtitle{$\PCa$ y $\PCb$}
\begin{teo} 
Sea $\T$ un grupo de generado por tres traslaciones linealmente independientes. El poliedro $\PCa$ y dmite realización en $\Tt$ si y sólo si $$\L_{\T} \in \{4a\cl, 4b\fcl, 2c\bcl: a,b,c \in \bZ \}.$$
\end{teo} \pause

\begin{coro}
Sea $\T$ un grupo de generado por tres traslaciones linealmente independientes. El poliedro $\PCb$ y admite realización en $\Tt$ si y sólo si $$\L_{\T} \in \{4a\cl, 4b\fcl, 2c\bcl: a,b,c \in \bZ \}.$$
\end{coro}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} \frametitle{Poliedros de Petrie-Coxeter en $\Tt$} \framesubtitle{$\PCc$}
\begin{itemize}
\item $\G(\cT) \leq \G(\PCa)$, por lo tanto toda retícula preservada por $\G(\PCc)$ debe ser preservada por $\G(\cT)$. \pause
\item $\G(\PCc)$ preserva a $\cl$, $\fcl$, $\bcl$.
\end{itemize}
\end{frame}


%*******************************************************************************************%
\begin{frame} \frametitle{Poliedros de Petrie-Coxeter en $\Tt$} \framesubtitle{$\PCc$}
\begin{teo} 
Sea $\T$ un grupo de generado por tres traslaciones linealmente independientes. El poliedro $\PCc$ admite realización en $\Tt$ si y sólo si $$\L_{\T} \in \{8a\cl, 4b\fcl, 8c\bcl: a,b,c \in \bZ \}.$$
\end{teo} 
\end{frame}

%*******************************************************************************************%
\section{Conclusiones}
%
\begin{frame} \frametitle{Conclusiones} \framesubtitle{¿Qué hicimos?}
\begin{itemize}
\item Abordamos el problema de determinar aquellos grupos $\T$ generados por tres traslaciones linealmente independientes para los cuales, un poliedro realizado en $\E$, admite realización en $\Tt$. \pause
\item Estudiamos las retículas $\L_{\T}$ asociadas a los grupos $\T$, las cuales nos permitieron, por medio de análisis geométrico, determinar condiciones para que los poliedros fueran realizados.
\end{itemize}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%
\begin{frame} \frametitle{Conclusiones} \framesubtitle{¿Qué hicimos?}
\begin{itemize}
\item Clasificamos los grupos $\T$ para todos los poliedros finitos, así como para los poliedros de Petrie-Coxeter obteniendo los siguientes resultados: \pause
\begin{itemize}
\item Un poliedro de la familia del tetraedro, de la familia del octaedro o de la familia de alguno de los poliedros de Petrie-Coxeter admite realización en $\Tt$ si y sólo si $\L_{\T}$ es $a \cl$, $b \fcl$ o $c \bcl$ para algunos parámetros $a$, $b$ y $c$ que dependen de las coordenadas de los vértices del poliedro.\pause
\item No existe grupo $\T$ de tal forma que un poliedro de la familia del icosaedro tenga realización en $\Tt$.
\end{itemize}
%
\end{itemize}
\end{frame}



%*******************************************************************************************%\\

\begin{frame} \frametitle{Conclusiones} \framesubtitle{¿Qué queda por hacer?}
\begin{itemize}
\item Completar las lista de los 48. \pause
\item Completar la lista saltándose la realización en $\E$. \pause
\item Explorar otras $3$-variedades.
\end{itemize}
\end{frame}

%*******************************************************************************************%

\begin{frame} %\frametitle{} %\framesubtitle{}
\begin{center}
\begin{Huge}
\tcb{¡Gracias!}
\end{Huge}
\end{center}
\end{frame}
%*******************************************************************************************%
%DEJA DE ESCRIBIR, HAY QUE HACER MÁS FRAMES
%*******************************************************************************************%

%\begin{frame} %\frametitle{} %\framesubtitle{}

%\end{frame}

%*******************************************************************************************%


\end{document}